曾焯文：英國新外相妻來自中共；軍情六處曾頒色戒

曾焯文：英國新外相妻來自中共；軍情六處曾頒色戒
Chapman Chen: New UK Foreign Secretary’s Wife Comes from China; MI6 had Warned of China Honey-traps

英國首相文翠珊周一委任留歐派衞生大臣侯俊偉（Jeremy Hunt）出任外相，接替約翰遜 (Boris Johnson)。侯俊偉之妻Lucia郭來自中共西安。侯俊偉身為外相，兼領軍情六處。軍情六處一五年告知當時首相金馬倫：中共經部署「數百名美女」，色誘成員官員及其家屬。同年保守黨會議上，侯俊偉話其妻是中國人，自己認識中國好深，督促英國人要學習中國人一樣勤力。工黨女議員古德曼（Helen Goodman）隨後於Twitter話，「既然中國咁好，何解侯俊偉的老婆要來英國？」（結果古德曼備受批評種族歧視，卒之刪除留言，並向侯俊偉道歉。）
香港名作家陶傑今日用英文寫道：「英國外交過去常見的專業做法乃係：官員一旦與中國人或俄羅斯人結婚，外交部就會要求其辭職，以便其與心目中偉大的西貢小姐或蝴蝶夫人做對異國情鴛。」（

約翰遜因不滿政府軟脫歐政策，周一（九日）宣布請辭。侯俊偉五十一歲，英女皇遠親，為英國數一數二富有政治家。財富主要來自其自創線上教育公司Hotcourses。零八年於英國華威（Warwick）Hotcourses活動中，結識細其十一年的Lucia郭，一見鍾情，一年後在西安舉行傳統中國婚禮，至今育有三名仔女。

一六年九月，英國首相文翠珊到杭州參加G20峰會，英國政府安全專家向隨行官員下「色戒」，要其小心中國間諜美人計。

根據軍情六處一五年一份最高機密備忘錄：「中國特務越來越主動積極接近皇家政府前成員，包括安全及情報機構。他們特別留意定期到中國大陸同香港公幹的前官員。」（）
圖為侯俊偉暨妻小一一年與溫家寶合照。Photo credit: Mirror.

由係女人做首相果一刻英國已經仆左街

楊紫瓊咁既樣

落色戒既原因?

娶間諜好心都娶個靚啲架啦

同德國一樣

好撚野

睇到個男外相，好似好開心

鬼佬既審美觀同我地差好遠

又一個vachina

個細路心諗：屌 你唔好撚掂尻我喇

似王苑之多啲喎

英國新外相老婆係支那雞諜

英國鄧文迪

咪當鬼佬係傻，等你班中國人30年，今年起開始收網，相信以後有班以為攞左外國國藉就唔可以被cancel的共碟一個個被遣返。

今年年尾我諗最豬個班中國人同港豬都應該知道今生咩事。

間諜在身旁